容海恩質疑M+博物館展品涉違國安法 林鄭：政府會保持警惕

建制傳媒連日攻擊M+博物館的展品有爭議性，新民黨容海恩今天在特首林鄭月娥出席立法會短問短答質詢環節時，亦就此狙擊，指本年底開幕的西九文化區M+博物館有展出作品疑違反「港版國安法」，要求政府防止違法作品上架。林鄭稱，當局尊重文化藝術表達自由，但認為公職人員能夠分得到，甚麼是散播仇恨、破壞兩地人民關係及危害國家安全，政府會保持警惕。

林鄭月娥在回應指，對於有人質疑有藝術品會「踩紅線」，她認為每一位公職人員都應該支持和維護國家安全，當局尊重文化藝術表達自由，但同時認為分得到界線，「條線係分到，咩係文化藝術創作自由，咩係散播仇恨、破壞兩地人民關係，以至危害國家安全」，強調當局會警惕。

建制傳媒連日攻擊M+博物館，中聯辦旗下的「點新聞」指M+博物館將展出極具爭議性的作品，包括中國異見藝術家艾未未，指控其1995年作品《透視學-天安門》裏對天安門舉中指，暴露出他對國家的仇視；又批石心寧的《杜尚回顧展在中國》油畫作品，就是以醜化、詆毀國家領導人作主題。M+博物館館長華安雅（Suhanya Raffel）會見記者時指，有關作品「沒問題」。

明落小學甴面，好快要跪

SPY smelly pussy yan, 臭閪恩

而家就係要搞藝術創作

繼續文革

忠誠的廢物

最近咩事咁搶口

忠誠廢物

原本都唔知有樣咁既展品，容議員曲線宣傳，識玩

艾未未都敢放，藍屍又有工開

佢老公唔係偷食緊咩, 仲咁得閒開會既

繼續加速

好野, 繼電影後, 又玩爛埋藝術展

咁mild 嘅作品都唔放過

燒咗佢啦全部展出既都係電腦合成

館長rip 要換人了

藍屍廢佬話人地都有國安法㗎
....

不過支那果條舉中指都犯國安啫

中文科作者中心思想呀? 看圖作文

天安門係國家？大清國起嘅門來代表國家，你吞咗佢我就唔報國安

當局尊重文化藝術表達自由，但同時認為分得到界線

重新定義表達自由

咪就係
本身可能全香港最多一千幾百人會睇
佢同文匯講一講好似港獨之父咁搞到70億人都知

艾未未作品2012年就入左館啦，文匯報仲話艾未未係「著名當代藝術家」，做乜而家先黎反枱？